\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

% слайд с инофрмацией об авторах
% кратко написать о себе, оставить контанты
% может быть надо встравить фотки какие то
\begin{frame}{Информация об авторах курса}
\begin{itemize}
    \item Кондаков Данила Евгеньевич
    \item Хабибуллин Ринат Альфредович (khabibullin.ra@gubkin.ru)
\end{itemize}
    
\end{frame}

% слайд с описанием 
% чтобы и самим не запутаться - что хотим донести то
\begin{frame}{Описание курса}
\begin{itemize}
    \item Цели курса - получить представление об основных ключевых факторах влияющих на эффективность разработки месторождений нефти, изучить цепочку создания ценности при разработке месторождений.
    \item Инструмент изучения - разбор задачи интегрированного концептуального проектирования разработки месторождений.
    \item Задачи - получить навыки проведения инженерных расчетов ключевых факторов разработки с использованием компьютерных моделей.
    \item Курс носит практическую направленность - лучше все изучать разработку через расчеты!
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Инраструктура курса}
\begin{itemize}
    \item сайт поддержки курса \href{rienm.ru}{rienm.ru}
    \item курс "ИРНП-2020", "Основы интегрированной разработки нефтяных проектов"
    \item на сайте - дополнительные материалы, инструкции, задания и пр.
    \item надо зарегистрироваться и подписаться на курс. ключевое слово для записи на курс "ISKRA"
\end{itemize}
    
\end{frame}

% слайд содержание курса
%   - основные разделы по которым будет построен курс
\begin{frame}{Содержание курса}
\begin{enumerate}
    \item Введение. Основы разработки нефтяных месторождений.
    \item Заканчивание, кустование и бурение скважин.
    \item Выбор скважинного оборудования и поверхностного обустройства.
    \item Финансово-экономическая модель.
    \item Оптимизация интегрированного концептуального проекта. 
    \item Работа над проектным заданием.
\end{enumerate}
\end{frame}

% Блок вводных слайдов, которые описывают задачу интегрированного концептуального проектирования
%
\begin{frame}{Жизненный цикл месторождения. Проект разработки}

Тут надо будет показать картинки жизненного цикла от разведки через разработку и ликвидацию месторождения. 
На картинке показать где актуальная задача проектирования. 

\end{frame}

\begin{frame}{Моделирование в разработке нефтяных проектов}
Какова роль моделирования в нефтяных проектах. Цели и задачи моделирования. Проектирование и моделирование. Управление месторождением и моделирование. Моделирование и принятие решений. 
\end{frame}

\begin{frame}{Интегрированный проект}

Интегрированный проект - такой где совместно решаются разномасштабные задачи разработки - фильтрация в пласте, работа скважины, скважинного оборудования и поверхностного обустройства.

Надо тут пояснить сложность интегрированной задачи - большое количество переменных на каждом этапе и необходиость "сшивки" решений.
    
\end{frame}

\begin{frame}{Интегрированный концептуальный проект}

Интегрированный концептуальный проект - один из подходов к созданию интегрированных проектов. Сосредотачивается на ключевых решениях разработки - выбор сетки скважины, типа заканчивания скважины, способа подъема жидкости на поверхность, основных узлов поверхностного обустройства.

Подход снижает количество переменных при оптимизации. Но не больше чем нужно!
    
\end{frame}

\begin{frame}{Расчет интегрированного концептуального проекта}

Интегрированный концептуальный проект - один из подходов к созданию интегрированных проектов. Сосредотачивается на ключевых решениях разработки - выбор сетки скважины, типа заканчивания скважины, способа подъема жидкости на поверхность, основных узлов поверхностного обустройства.

Подход снижает количество переменных при оптимизации. Но не больше чем нужно!
    
\end{frame}

\begin{frame}{Перечень использованных источников}
\printbibliography[title=Этот цвет тоже можно поменять.]
\end{frame}


\begin{frame}{test}

\input{diagrams/workflow1}
% font size needs to be fixed

    
\end{frame}